13歲女童被捕後住女童院27日後無被起訴

13歲女童被捕後住女童院27日後無被起訴

【Now新聞台】六月至今，12至15歲被捕人士累計有104人，其中一名13歲女童在警方申請保護令期間，入住兒童院27日，事後卻無被起訴。有律師質疑警方以申請保護令，阻嚇年輕人示威。

8月29日，十三歲升中二的阿妹在深水埗參與社區放映會後，被警方以非法集結罪拘捕，扣留48小時後警方未有落案起訴她，但質疑她的家庭背景不適合照顧，向法庭申請保護令，要她入住兒童院。

由於法庭要進一步索取報告考慮，她被安排暫住兒童院，直至27日後裁判官拒絕警方申請，阿妹才重獲自由。

在兒童院的日子，阿妹生活受到限制，亦不能隨便與家人聯絡。

13歲的她被困27日，似乎未有改變她的想法。

阿妹同案還有兩名初中生，也一度入兒童院暫住等報告，最後都獲釋、沒被起訴，有份跟進的律師質疑警方有意用透過申請保護令，阻嚇未滿16歲的示威者。

根據警方數字，自六月九日至八月二十七日，16歲以下被捕人士有15名，但開學後至九月尾上升至53名，兩星期後至十月十日，人數大幅上升至104人，義務律師接觸不少初中生被捕的個案。

律師又指，他們有責任保障當事人在法律上最大的利益，會提醒16歲以下被捕人士，他們自己可以行使緘默權。

害人地既仔女

加油 小妹妹

經歷會令你加速成長
好好記住依段慘痛經歷
化為力量, 為將來既香港(如有) 發聲

多謝小妹妹

對抗警暴，1011 十八區開花

今日原來係國際女童日，twitter戰線請起動 #dayofthegirl

推